【貿易戰放人質】外媒：中國准瑞典醫生為桂檢查或快釋放 瑞典外長發聲明

法新社報道，中國當局今日批准瑞典的醫護人員，為香港銅鑼灣書店股東桂民海進行被關押後的第二次檢查，瑞典外長發表聲明，對中方的舉動表示歡迎。

現年54歲、擁有瑞典國籍的桂民海，2015年在泰國神秘失蹤，之後在中國出現，表示自己要回國，為涉及的致命車禍及走私非法書刊「自首」。當局聲稱他去年10月獲釋，今年1月他由兩名瑞典外交官陪同下，準備到北京與瑞典專家會面，治療他的漸凍人症，途中卻再次被中國人員強行帶走。之後，桂民海聲稱自己是「瑞典的棋子」，表示不希望瑞典政府再繼續炒作他的問題，否則考慮放棄瑞典國籍。

瑞典外長沃爾斯特倫（Margot Wallstrom）的聲明，只透露有瑞典醫護人員為桂民海檢查，但未透露他目前的情況，僅重申瑞典政府呼籲北京當局釋放桂民海。她表示：「桂民海必須獲釋，讓他與家人團聚。」

法新社